# Copyright 2010 Google Inc.
#
# Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License"); you may
# not use this file except in compliance with the License.  You may obtain
# a copy of the License at: http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
# Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
# distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
# WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
# See the License for the specific language governing permissions and
# limitations under the License.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2000-01-01 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.3.4\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Dear %(author_name)s,\n"
"\n"
"A user has requested enabling notes on the record for\n"
"\"%(full_name)s\".\n"
"\n"
"Your e-mail address is recorded as the author of this record.  To enable "
"notes\n"
"on this record, follow this link within 3 days:\n"
"\n"
"   %(confirm_url)s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"안녕하십니까? %(author_name)s님,\n"
"\n"
"사용자가 '%(full_name)s'님에 대한 신상기록에서 메모를 사용하도록 설정할 것을\n"
"요청했습니다.\n"
"\n"
"귀하의 이메일 주소가 이 신상기록의 작성자로 기록되어 있습니다.\n"
"이 신상기록에 대해 메모를 사용하도록 설정하려면 3일 이내에 다음 링크를 클릭하세요.\n"
"\n"
"   %(confirm_url)s\n"
"\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Dear %(author_name)s,\n"
"\n"
"A user has requested that you disable notes on the record for\n"
"\"%(full_name)s\".\n"
"\n"
"Your e-mail address is recorded as the author of this record.  To disable"
" notes\n"
"on this record, follow this link within 3 days:\n"
"\n"
"   %(confirm_url)s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"안녕하십니까? %(author_name)s님,\n"
"\n"
"사용자가 '%(full_name)s'님에 대한 신상기록에서 메모를 사용 중지할 것을\n"
"요청했습니다.\n"
"\n"
"귀하의 이메일 주소가 이 신상기록의 작성자로 기록되어 있습니다.\n"
"이 신상기록에 대해 메모를 사용 중지하도록 설정하려면 3일 이내에 다음 링크를 클릭하세요.\n"
"\n"
"   %(confirm_url)s\n"
"\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Dear %(author_name)s,\n"
"You just entered a note on the record for \"%(full_name)s\".  \n"
"To publish your note, follow this link within 3 days:\n"
"\n"
"   %(confirm_url)s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"안녕하십니까? %(author_name)s님,\n"
"방금 '%(full_name)s'님에 대한 신상기록에 메모를 입력하셨습니다.  \n"
"메모를 게시하려면 3일 이내에 다음 링크를 클릭하세요.\n"
"\n"
"   %(confirm_url)s\n"
"\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Warning: this record will expire in less than "
"%(expiration_days)s days.\n"
"                  "
msgstr ""
"\n"
"경고: 이 신상기록은 %(expiration_days)s일 이내에 만료됩니다."

msgid ""
"\n"
"                    Warning: this record will expire in less than a day.\n"
"                  "
msgstr ""
"\n"
"경고: 이 신상기록은 24시간 이내에 만료됩니다."

#, python-format
msgid ""
"\n"
"                %(dup_count)s records selected\n"
"              "
msgstr ""
"\n"
"                %(dup_count)s개 기록 선택됨\n"
"              "

#. Translators: Text in the footer which provides a link to our privacy
#. policy.
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                Learn more about Google\n"
"                <a href=\"%(privacy_policy_url)s\" "
"%(target_attr)s>Privacy Policy</a>.\n"
"              "
msgstr ""
"\n"
"                Google <a href=\"%(privacy_policy_url)s\" "
"%(target_attr)s>개인정보처리방침</a>에 관해\n"
"            자세히 알아보세요.\n"
"              "

#, python-format
msgid ""
"\n"
"            %(search_engine_name)s has search result(s) matching this "
"query.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            %(search_engine_name)s에 이 검색어와 일치하는 검색결과가 있습니다.\n"
"          "

#. Translators: The title of the search results when there are no
#. results found.
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            No results found for: \"%(query)s\"\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            '%(query)s'에 관한 검색결과 없음\n"
"          "

#. Translators: The title of the search results which show a list
#. of persons with the given person name in any locations.
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            Results for \"%(query_name)s\" (any location):\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            '%(query_name)s'에 관한 검색결과(모든 위치)\n"
"          "

#. Translators: The title of the search results for the given query.
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            Search results for: \"%(query)s\"\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            '%(query)s'에 관한 검색결과\n"
"          "

#, python-format
msgid ""
"\n"
"          Records Similar to: %(full_name)s\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          이름(%(full_name)s)이 유사한 기록\n"
"        "

#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Are you sure you want to delete the record for \"%(full_name)s\"?\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"'%(full_name)s'님에 대한 신상기록을 삭제하시겠습니까?"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Are you sure you want to disable notes on the record of "
"\"%(full_name)s\"?\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      '%(full_name)s'님의 신상기록에서 메모를 사용 중지하시겠습니까?\n"
"    "

#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Are you sure you want to extend the expiration for record "
"\"%(full_name)s\"?\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      '%(full_name)s'님에 대한 신상기록의 유효기간을 연장하시겠습니까?\n"
"    "

msgid ""
"\n"
"      Confirm your note\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      메모 확인\n"
"    "

msgid ""
"\n"
"      If you proceed with deletion,\n"
"      this record will no longer be searchable or viewable on this site.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"삭제한 신상기록은 이 사이트에서 더 이상 검색하거나 볼 수 없습니다."

#, python-format
msgid ""
"\n"
"      If you would like it permanently deleted,\n"
"      please contact the original source.\n"
"      You can view the original record at\n"
"      %(begin_tag)s%(source_name)s%(end_tag)s.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"신상기록을 완전히 삭제하고 싶으면,\n"
"      원본 소스에 문의하시기 바랍니다.\n"
"      %(begin_tag)s%(source_name)s%(end_tag)s에서\n"
"      원본 신상기록을 볼 수 있습니다."

#, python-format
msgid ""
"\n"
"      The URL you entered doesn't look like a valid %(website)s profile "
"URL.\n"
"      Please go to this person's profile page on %(website)s, then copy "
"and paste\n"
"      that URL here.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      올바른 %(website)s 프로필 URL이 아닌 것 같습니다.\n"
"      %(website)s에서 해당 사용자의 프로필 페이지로 이동한 뒤 URL을 복사하여\n"
"      여기에 붙여넣으세요.\n"
"      "

#, python-format
msgid ""
"\n"
"      The record has been extended to %(expiry_date)s.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"      신상기록 유효기간이 %(expiry_date)s로 연장되었습니다.\n"
"    "

msgid ""
"\n"
"      This record is a copy of a record from another source.\n"
"      You can delete the record here,\n"
"      but please be aware that\n"
"      we might later receive another copy of it from the original source."
"\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"다른 출처에서 복사한 신상기록입니다.\n"
"      여기에서 신상기록를 삭제할 수 있지만,\n"
"      나중에 원본 출처로부터 신상기록 사본이\n"
"      다시 등록될 수 있습니다."

#, python-format
msgid ""
"\n"
"    <a href=\"%(admin_api_keys_url)s\">Create a new API key</a>\n"
"  "
msgstr ""

#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You are currently signed in as <span "
"class=\"email\">%(user_email)s</span>\n"
"  "
msgstr ""

msgid ""
"\n"
"  The Email address you entered is not valid.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"  입력하신 이메일 주소가 잘못되었습니다.\n"
"  "

msgid ""
"\n"
"  To post your note, please enter your e-mail address below and follow "
"the\n"
"  confirmation link that you will receive.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"  메모를 게시하려면 아래에 이메일 주소를 입력한 후\n"
"  발송되는 확인 링크를 클릭하세요.\n"
"  "

#, python-format
msgid ""
"\n"
"A user has deleted the record for \"%(full_name)s\"\n"
"at %(site_url)s.\n"
"\n"
"We are notifying you of the deletion because your e-mail address is\n"
"recorded as the author of a note on this record.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(site_url)s에서\n"
"'%(full_name)s'님에 대한 신상기록이 삭제되었습니다.\n"
"\n"
"이 신상기록에 대한 메모를 작성하신 분들께 등록된 이메일 주소로 삭제 사실을 알려드립니다.\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"A user has deleted the record for \"%(full_name)s\"\n"
"at %(site_url)s.\n"
"\n"
"We are notifying you of the deletion because your e-mail address is\n"
"recorded as the author of this record.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(site_url)s에서 \n"
"'%(full_name)s'님에 대한 신상기록이 삭제되었습니다.\n"
"\n"
"이 신상기록의 작성자로 기록되어 있는 이메일 주소로\n"
"삭제 사실을 알려드립니다.\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"After %(days_until_deletion)s days, the record will be permanently "
"deleted.\n"
msgstr ""
"\n"
"%(days_until_deletion)s일 후에는 신상기록이 완전히 삭제됩니다.\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"NOTE: If you believe this record was deleted in error, you can\n"
"restore it by following this link within the next %(days_until_deletion)s"
" days:\n"
"\n"
"    %(restore_url)s\n"
msgstr ""
"\n"
"참고: 신상기록이 실수로 삭제되었다면\n"
"%(days_until_deletion)s일 이내에 다음 링크를 클릭하여 신상기록을 복원할 수 있습니다.\n"
"\n"
"    %(restore_url)s\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"Notes are now disabled on the record for \"%(full_name)s\".  To view the "
"record,\n"
"follow this link:\n"
"\n"
"    %(record_url)s\n"
"\n"
"We are notifying you because your e-mail address is associated with this\n"
"person record or a note on the record.\n"
msgstr ""
"\n"
"이제 '%(full_name)s'님에 대한 신상기록에서 메모를 사용 중지하도록 설정되었습니다.\n"
"신상기록을 보려면 다음 링크를 클릭하세요.\n"
"\n"
"    %(record_url)s\n"
"\n"
"이 사람의 신상기록 또는 신상기록의 메모에 대해 귀하의 이메일 주소가 입력되어 \n"
"있어서 알림을 전송합니다.\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"Notes are now enabled on the record for \"%(full_name)s\".  To view the "
"record,\n"
"follow this link:\n"
"\n"
"    %(record_url)s\n"
"\n"
"We are notifying you because your e-mail address is associated with this\n"
"person record or a note on the record.\n"
msgstr ""
"\n"
"이제 '%(full_name)s'님에 대한 신상기록에서 메모를 사용하도록 설정되었습니다. 신상기록을 보려면\n"
"다음 링크를 클릭하세요.\n"
"\n"
"    %(record_url)s\n"
"\n"
"이 사람의 신상기록 또는 신상기록의 메모에 대해 귀하의 이메일 주소가 입력되어 \n"
"있어서 알림을 전송합니다.\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"The author of the record for \"%(full_name)s\"\n"
"(which was previously deleted) has restored the record.  To view the\n"
"record, follow this link:\n"
"\n"
"    %(record_url)s\n"
"\n"
"We are notifying you because your e-mail address is associated with this\n"
"person record or a note on the record.\n"
msgstr ""
"\n"
"'%(full_name)s'님에 대한 신상기록(이전에 삭제됨) 작성자가\n"
"신상기록을 복원했습니다. 신상기록을 보려면\n"
"다음 링크를 클릭하세요.\n"
"\n"
"    %(record_url)s\n"
"\n"
"이 사람의 신상기록 또는 메모에 대해 이메일 주소가 등록된 분들께 신상기록이 복원되었음을 알려드립니다.\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"There is a new note on the record for \"%(full_name)s\".\n"
msgstr ""
"\n"
"'%(full_name)s'님에 대한 신상기록에 새 메모가 있습니다.\n"

#, python-format
msgid ""
"\n"
"You have subscribed to notes on \"%(full_name)s\".\n"
"\n"
"You can view this record at\n"
"\n"
"     %(view_url)s\n"
"\n"
"To unsubscribe, follow this link: %(unsubscribe_link)s\n"
msgstr ""
"\n"
"'%(full_name)s'님에 대한 메모를 수신하기로 하셨습니다.\n"
"\n"
"이 신상기록은 다음 위치에서 볼 수 있습니다.\n"
"\n"
"     %(view_url)s\n"
"\n"
"수신 취소하려면 다음 링크를 클릭하세요. %(unsubscribe_link)s\n"

msgid " (normal connection fee may apply)"
msgstr ""

msgid "(click to reveal)"
msgstr "(표시하려면 클릭)"

msgid "(unknown)"
msgstr "(알 수 없음)"

msgid "A message for this person or others seeking this person"
msgstr "이 사람 또는 이 사람을 찾는 다른 사람을 위한 메시지를 남기세요."

msgid "A new API key has been created successfully."
msgstr "새 API 키가 만들어졌습니다."

msgid "API Key Management"
msgstr "API 키 관리"

msgid "About 1 month (30 days) from now"
msgstr "약 1개월(30일) 후"

msgid "About 1 year (360 days) from now"
msgstr "약 1년(360일) 후"

msgid "About 2 months (60 days) from now"
msgstr "약 2개월(60일) 후"

msgid "About 3 months (90 days) from now"
msgstr "약 3개월(90일) 후"

msgid "About 6 months (180 days) from now"
msgstr "약 6개월(180일) 후"

msgid "About Google Person Finder"
msgstr "Google 사람 찾기 정보"

#. Translators: The title of a section in a form where the user inputs their
#. own information e.g., "Your name", "Your e-mail address".
msgid "About You"
msgstr "내 정보"

#. Translators: An SMS message sent to a user when the user
#. successfully added a record for the given person.
#, python-format
msgid "Added a record for: %(person_name)s"
msgstr "%(person_name)s님의 신상기록을 추가했습니다."

msgid "Age"
msgstr "나이"

msgid ""
"All data entered in Person Finder is available to the public and usable "
"by anyone. Google does not review or verify the accuracy of this data "
"google.org/personfinder/global/tos"
msgstr ""
"사람 찾기에 입력하는 모든 데이터는 공개되며 누구나 사용할 수 있습니다. Google은 이러한 데이터의 정확성을 검토하거나 확인하지"
" 않습니다(google.org/personfinder/global/tos)."

msgid "Alternate family names"
msgstr "보조 성"

msgid "Alternate given names"
msgstr "보조 이름"

msgid "Alternate names"
msgstr "보조 성명"

msgid "Are you sure this note isn't spam?"
msgstr "이 메모가 스팸이 아니라고 확신하십니까?"

msgid "Are you sure you want to mark this note as spam?"
msgstr "이 메모를 스팸으로 표시하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to restore this record from deletion?"
msgstr "이 신상기록을 삭제 취소하시겠습니까?"

msgid "Atom feed of updates about this person"
msgstr "이 사람에 대한 소식의 Atom 피드"

msgid "Author's e-mail address"
msgstr "작성자 이메일 주소"

msgid "Author's name"
msgstr "작성자 이름"

msgid "Author's phone number"
msgstr "작성자 전화번호"

msgid "Authorization already exists for another repo! That's not expected."
msgstr ""

msgid "Authorization key"
msgstr "인증 키"

#. Translators: A link text to go back to the form where the user
#. can import or export records in the site.
msgid "Back to import/export form"
msgstr "가져오기/내보내기 양식으로 돌아가기"

msgid ""
"By marking this note as spam, you will make it hidden by default. It will"
" still be a part of the record, but will require an extra click to view "
"the contents of the note. Users will also be able to remove the spam mark"
" from this note."
msgstr ""
"이 메모를 스팸으로 표시하면 기본적으로 메모가 숨겨집니다. 클릭을 한 번 더 해야 표시되긴 하지만, 메모는 스팸으로 표시해도 계속 "
"신상기록에 남습니다. 또한 다른 사용자가 스팸 표시를 해제할 수도 있습니다."

msgid "By unmarking this note as spam, you will make it visible by default."
msgstr "이 메모에서 스팸 표시를 해제하면 기본적으로 메모가 표시됩니다."

msgid "CSV file"
msgstr "CSV 파일"

#, python-format
msgid "Can not find note with id %(id)s"
msgstr "id가 %(id)s인 메모를 찾을 수 없습니다."

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "City"
msgstr "시/군/구"

msgid ""
"Click here to see the terms of service (external site; normal connection "
"fee may apply)"
msgstr "여기를 클릭하여 서비스 약관 확인(외부 사이트, 일반 연결 요금이 적용될 수 있음)"

msgid "Click here to view results."
msgstr "결과를 보려면 여기를 클릭하세요."

msgid "Close window"
msgstr "창 닫기"

msgid "Compare these records"
msgstr "신상기록 비교"

#. Translators: The title of a section to input the user's own
#. email address and phone number, in the form to register a
#. person record.
msgid "Contact information"
msgstr "연락처 정보"

msgid "Copy and paste the following HTML code to put this tool on your site"
msgstr "이 도구를 사이트로 퍼가려면 다음 HTML 코드를 복사하여 붙여넣으세요."

msgid "Create a new API key"
msgstr "새 API 키 만들기"

msgid "Create a new record"
msgstr "새 신상기록 만들기"

msgid "Create a new record for"
msgstr "신상기록 작성하기:"

msgid "Crisis events"
msgstr "위기 이벤트"

#, python-format
msgid "Currently tracking about %(num_people)s records."
msgstr "현재 약 %(num_people)s건의 신상기록을 추적 중입니다."

msgid "Date cannot be in the future.  Please go back and try again."
msgstr "날짜를 미래 날짜로 설정할 수 없습니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid "Date of birth"
msgstr "생일"

msgid "Delete this record"
msgstr "신상기록 삭제하기"

msgid "Describe how to identify this person."
msgstr "이 사람을 알아볼 수 있는 방법을 알려주세요."

msgid "Description"
msgstr "설명"

msgid "Desktop version"
msgstr "데스크톱 버전"

msgid "Developers"
msgstr "개발자"

msgid "Does this person have profile pages at other websites?"
msgstr "다른 웹사이트에 이 사람의 프로필 페이지가 있습니까?"

#. Translators: A button label to download a file.
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#, python-format
msgid "Download %(begin_link)sthis Excel template%(end_link)s and add rows to it"
msgstr "%(begin_link)sExcel 템플릿%(end_link)s을 다운로드하고 열을 추가하세요."

#. Translators: The title of a section where the user can download person
#. records in the site.
msgid "Download all person records in CSV format"
msgstr "모든 사용자의 기록을 CSV 형식으로 다운로드"

msgid "E-mail"
msgstr "이메일"

msgid "E-mail address"
msgstr "이메일 주소"

msgid "Edit"
msgstr "수정"

#. Translators: The label for an email address field.
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

msgid "Embedding the Application"
msgstr "응용프로그램 퍼가기"

msgid "Enter as YYYY-MM-DD"
msgstr "YYYY-MM-DD 형식으로 입력"

msgid "Enter the person's given and family names."
msgstr "제보하려는 사람의 이름과 성을 입력하세요."

msgid "Enter the person's name."
msgstr "해당하는 사람의 이름을 입력하세요."

msgid "Expiry"
msgstr "만료일 지정"

msgid "Expiry date of this record"
msgstr "이 신상기록의 만료일"

#, python-format
msgid ""
"Extend expiration date by %(extension_days)s days\n"
"                "
msgstr ""
"만료일을 %(extension_days)s일 연장\n"
"                "

msgid "External photo"
msgstr ""

#. Translators: An error message indicating that we
#. failed to obtain search result for the phone number
#. given by the user.
msgid "Failed to obtain search result for the phone number."
msgstr "입력하신 전화번호에 관한 검색결과를 가져올 수 없습니다."

#. Translators: The label for a text field to input the family
#. name of the person record. "(Surname)" is just added for
#. clarification. You don't need to translate both if the
#. language has a single clear term for "family name".
msgid "Family name (Surname)"
msgstr "성"

#. Translators: The label for a text field to input the family
#. name of the person record. "(Surname)" is just added for
#. clarification. You don't need to translate both if the
#. language has a single clear term for "family name".
msgid "Family name (Surname) (required)"
msgstr "성(필수)"

msgid "Feed of updates about this person"
msgstr "이 사람에 대한 업데이트 피드"

msgid "Feedback"
msgstr "의견"

msgid "Follow this link to create a new record"
msgstr "링크로 이동하여 새 신상기록 만들기"

msgid ""
"For phones other than mobile phones, please use 171 service provided by "
"NTT."
msgstr "휴대전화가 아닌 일반 전화의 경우 NTT가 제공하는 171 서비스를 사용하세요."

#. Translators: The title of a page for people who respond to disasters.
msgid "For responders"
msgstr "재난 구조자용 참고자료"

#. Translators: The title of a page of frequently asked questions.
msgid "Frequently asked questions"
msgstr "자주 묻는 질문(FAQ)"

#, python-format
msgid "From: %(home_location)s"
msgstr "거주지: %(home_location)s"

msgid "Full name"
msgstr "전체 이름"

#. Translators: The label for a text field to input the given
#. name of the person record. "(First name)" is just added for
#. clarification. You don't need to translate both if the
#. language has a single clear term for "given name".
msgid "Given name (First name)"
msgstr "이름"

#. Translators: The label for a text field to input the given
#. name of the person record. "(First name)" is just added for
#. clarification. You don't need to translate both if the
#. language has a single clear term for "given name".
msgid "Given name (First name) (required)"
msgstr "이름(필수)"

msgid "Google Person Finder"
msgstr "Google 사람 찾기"

#. Translators: A sentence in the privacy statement in the footer of pages.
msgid ""
"Google may share the data with public and private organizations "
"participating in disaster response efforts."
msgstr "Google에서 재난 대응을 위해 노력하는 공공단체 및 민간단체와 데이터를 공유할 수도 있습니다."

msgid "Have you personally talked with this person AFTER the disaster? (required)"
msgstr "사건 발생 이후 이 사람과 개인적으로 대화한 적이 있습니까?(필수 항목)"

#, python-format
msgid "Here is %(begin_tag)sa sample CSV file%(end_tag)s you can edit and upload"
msgstr "수정 및 업로드할 수 있는 %(begin_tag)s샘플 CSV 파일%(end_tag)s입니다."

msgid "Hide Map"
msgstr "지도 숨기기"

msgid "Hide note"
msgstr "메모 숨기기"

msgid "Home Address"
msgstr "집 주소"

msgid "Home address"
msgstr "집 주소"

msgid "Home country"
msgstr "출생 국가"

#. Translators: A label the home location field in the form to
#. search person records.
msgid "Home location"
msgstr "집 위치"

msgid "How can this person be reached now?"
msgstr "이 사람에게 지금 연락할 수 있는 방법은 무엇입니까?"

msgid "How others who are interested in this person can contact you"
msgstr "이 사람과 관련된 사람들이 내게 연락할 수 있도록 연락처를 남겨주세요."

msgid "I Have Information About This Person"
msgstr "이 사람에 대한 정보가 있습니다."

msgid "I am seeking information"
msgstr "정보를 찾고 있습니다."

msgid "I am this person"
msgstr "내가 이 사람입니다."

msgid "I do not want my information online anymore."
msgstr "내 정보를 더 이상 온라인으로 게재해 두지 않겠습니다."

msgid "I have information about someone"
msgstr "제보하기"

msgid "I have reason to think this person is missing"
msgstr "이 사람이 실종되었다고 생각하는 이유가 있습니다."

msgid "I have received information that this person is alive"
msgstr "이 사람이 생존해 있다는 정보를 받았습니다."

msgid "I have received information that this person is dead"
msgstr "이 사람이 사망했다는 정보를 받았습니다."

msgid "I have received spam due to this note."
msgstr "이 메모로 인해 스팸을 받았습니다."

msgid "I have received spam."
msgstr "스팸을 받았습니다."

msgid "I prefer not to specify."
msgstr "명시하고 싶지 않습니다."

#. Translators: The label of an option to input the user's
#. own information, not someone else's, in the form to
#. register a person record.
msgid "I want to input my own information"
msgstr "내 정보를 입력하려고 합니다."

#. Translators: The label of an option to input someone
#. else's information, not of the user themselves, in the
#. form to register a person record.
msgid "I want to input someone else's information"
msgstr "다른 사람의 정보를 입력하려고 합니다."

msgid "I'm looking for someone"
msgstr "사람 찾기"

msgid "Identifying information"
msgstr "신상정보"

msgid ""
"If none of these records match the person you had in mind, you can click "
"below to create a new record."
msgstr "검색결과에 찾는 사람에 대한 신상기록이 없는 경우 아래 버튼을 클릭하여 신상기록을 새로 작성할 수 있습니다."

#, python-format
msgid ""
"If this webpage is not replaced in a few seconds, please <a "
"href=\"%(light_url)s\">click here.</a>"
msgstr ""

msgid ""
"If you are the author of this note, please check your e-mail for a link "
"to confirm that you want to enable notes on this record.  Otherwise, "
"please wait for the record author to confirm your request."
msgstr ""
"이 메모의 작성자인 경우 이메일에 있는 링크를 통해 이 신상기록에서 메모를 사용할 것임을 확인하세요. 작성자가 아닌 경우 신상기록 "
"작성자가 요청을 확인할 때까지 기다려 주세요."

msgid "If you have a photo of this person, upload it or enter its URL address."
msgstr "이 사람의 사진이 있으시면 사진을 업로드하거나 URL 주소를 입력하세요."

msgid "In Excel, use File &gt; Save as... and save in CSV format (.csv)"
msgstr "Excel에서 '파일' &gt; '다른 이름으로 저장'을 사용한 다음 CSV 형식(.csv)으로 저장하세요."

msgid "Invalid e-mail address. Please try again."
msgstr "이메일 주소가 잘못되었습니다. 다시 시도해 주세요."

msgid "Language selection"
msgstr "언어 선택"

msgid "Last known location"
msgstr "마지막으로 확인된 위치"

msgid "Link"
msgstr "링크"

msgid "Link to profile page"
msgstr "프로필 페이지 링크"

msgid "List API keys"
msgstr "API 키 목록으로 표시"

msgid "Mark records as duplicate"
msgstr "중복된 신상기록으로 표시하기"

msgid "Mark the selected records as duplicate"
msgstr "선택한 신상기록을 중복으로 표시"

msgid "Message (required)"
msgstr "메시지(필수 항목)"

msgid "Message is required. Please go back and try again."
msgstr "메시지를 입력해야 합니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid "Missing person's current contact information"
msgstr "실종자의 현재 연락처 정보"

msgid "Missing person's current e-mail address"
msgstr "실종자의 현재 이메일 주소"

msgid "Missing person's current phone number"
msgstr "실종자의 현재 전화번호"

#, python-format
msgid "More at: %(url)s"
msgstr "자세히 알아보기: %(url)s"

#. Translators: A link to expand the form to allow the user to
#. input more detailed information about the source of the record,
#. in the form to register a person record.
msgid "More information about source of record"
msgstr "신상기록 출처 정보 추가하기"

#. Translators: A link to expand the form to allow the user to input
#. more information about the status of the person, in the form to either
#. register a person record or add a note to an existing record.
msgid "More information about status of the person"
msgstr "개인 상태 정보 추가하기"

#, python-format
msgid ""
"More information for developers can now be found "
"%(developers_link_html)shere%(link_end_html)s."
msgstr "개발자를 위한 추가 정보를 보려면 %(developers_link_html)s여기%(link_end_html)s를 참조하세요."

#. Translators: A link to expand the form to allow the user to
#. input more detailed information to identify the person, in the
#. form to register a person record.
msgid "More information to identify the person"
msgstr "개인 식별 정보 추가하기"

msgid ""
"More than 100 results; only showing the first 100.  Try entering more of "
"the name"
msgstr "결과가 100개를 초과하면 처음 100개만 표시됩니다. 이름을 더 자세히 입력해 보세요."

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Name (required)"
msgstr "이름(필수 항목)"

msgid "Name is required.  Please go back and try again."
msgstr "이름은 필수 입력사항입니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

#. Translators: The label of a field for either the name of the
#. person or their mobile phone number, in the form to search
#. person records.
msgid "Name or mobile phone number (required)"
msgstr "이름 또는 휴대전화 번호(필수)"

msgid "Neighborhood"
msgstr "상세 주소 1"

msgid "No"
msgstr "아니요"

#, python-format
msgid "No author email for record %(id)s."
msgstr "신상기록 %(id)s에 대한 작성자 이메일이 없습니다."

msgid "No messages are found registered to the carrier's message board service."
msgstr "이동통신사의 메시지 보드 서비스에 등록된 메시지가 없습니다."

#, python-format
msgid "No note with ID: %(id_str)s."
msgstr "ID가 %(id_str)s인 메모가 없습니다."

msgid "No notes have been posted"
msgstr "게시된 메모가 없습니다."

msgid "No person id was specified."
msgstr "지정된 사용자 ID가 없습니다."

#, python-format
msgid "No results found for: %(query)s"
msgstr "다음에 대한 검색결과 없음: %(query)s"

msgid "No such Authorization entity."
msgstr "해당 승인 항목이 없습니다."

msgid "Not authorized to post notes with the status \"believed_dead\"."
msgstr "'사망 추정' 상태인 메모를 게시할 권한이 없습니다."

msgid "Not spam"
msgstr "스팸 아님"

msgid "Note author"
msgstr "메모 작성자"

msgid "Note text"
msgstr "메모 텍스트"

msgid "Notes for a possible duplicate"
msgstr "중복 가능성이 있는 신상기록에 대한 메모"

msgid "Notes for this person"
msgstr "메모"

msgid "Number or range (e.g. 20-30)"
msgstr "숫자 또는 범위(예: 20-30)"

#, python-format
msgid ""
"Or add to your site as a %(gadget_link_html)sGoogle "
"Gadget%(link_end_html)s."
msgstr "또는 사이트에 %(gadget_link_html)sGoogle 가젯%(link_end_html)s으로 추가하세요."

msgid "Original URL"
msgstr "원본 URL"

msgid "Original author's name"
msgstr "원본 작성자 이름"

msgid "Original posting date"
msgstr "원본 게시 날짜"

msgid ""
"Original posting date is not in YYYY-MM-DD format, or is a nonexistent "
"date.  Please go back and try again."
msgstr "원본 게시 날짜가 YYYY-MM-DD 형식이 아니거나 존재하지 않는 날짜입니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid "Original site name"
msgstr "원본 사이트 이름"

msgid "Other website"
msgstr "기타 웹사이트"

msgid ""
"PLEASE NOTE: All data entered is available to the public and usable by "
"anyone.  Google does not review or verify the accuracy of this data."
msgstr ""
"참고: 입력한 모든 데이터는 공개되며 누구나 사용할 수 있습니다. Google은 이러한 데이터의 정확성을 검토하거나 확인하지 "
"않습니다."

msgid "Person Finder"
msgstr "사람 찾기"

msgid "Phone"
msgstr "전화"

msgid "Phone number"
msgstr "전화번호"

msgid "Photo"
msgstr "사진"

msgid ""
"Photo uploaded is in an unrecognized format.  Please go back and try "
"again."
msgstr "업로드한 사진의 형식을 인식할 수 없습니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid "Physical characteristics"
msgstr "신체적 특징"

msgid ""
"Please check that you have been in contact with the person after the "
"disaster, or change the \"Status of this person\" field."
msgstr "재난 발생 후 이 사람과 계속 연락이 되었는지 확인해 주세요. 또는 '이 사람의 상태' 입력란을 변경해 주세요."

msgid "Please check whether it matches the person you were planning to report."
msgstr "제보하려는 사람과 일치하는지 확인해 주세요."

msgid "Please confirm your e-mail address to subscribe to updates"
msgstr "소식을 받으려면 이메일 주소를 확인하세요."

msgid "Please enter your e-mail address to subscribe to updates"
msgstr "소식을 받으려면 이메일 주소를 입력하세요."

msgid "Please explain why you think these are the same person"
msgstr "동일한 사람이라고 생각하는 이유를 설명하세요."

msgid "Please fill in all the required fields."
msgstr "모든 필수 입력란을 작성하세요."

msgid "Please fill in your email address."
msgstr "이메일 주소를 입력하세요."

msgid "Please only enter valid profile URLs."
msgstr ""

msgid "Please provide an valid email address."
msgstr "유효한 이메일 주소를 입력하세요."

msgid "Possible duplicates"
msgstr "가능한 중복 신상기록"

msgid "Postal or zip code"
msgstr "우편번호"

msgid "Posted by"
msgstr "게시자:"

msgid "Proceed"
msgstr "계속하기"

msgid "Profile Pages"
msgstr "프로필 페이지"

msgid "Profile page"
msgstr "프로필 페이지"

msgid "Provide information"
msgstr "정보 입력"

msgid "Provide information about this person"
msgstr "이 사람에 대해 제보하기"

msgid "Provided by:"
msgstr "제공자:"

msgid "Province or state"
msgstr "시/도"

msgid "Reason for deletion:"
msgstr "삭제 사유:"

#, python-format
msgid "Records with names and addresses matching \"%(query)s\""
msgstr "'%(query)s'와(과) 일치하는 이름 또는 주소가 있는 신상기록"

msgid "Remove"
msgstr "삭제"

msgid "Report spam"
msgstr "스팸신고"

#, python-format
msgid "Return to the record for %(full_name)s."
msgstr "%(full_name)s님의 신상기록으로 돌아가기"

msgid "Reveal note"
msgstr "메모 표시"

msgid "Save this record"
msgstr "신상기록 저장하기"

msgid "Search for this person"
msgstr "검색"

#, python-format
msgid "See %(begin_tag)sthe wiki%(end_tag)s for more instructions"
msgstr "자세한 내용은 %(begin_tag)sWiki%(end_tag)s 참조"

msgid "Select a website to add a profile page..."
msgstr "프로필 페이지를 추가할 웹사이트 선택..."

msgid "Select up to 3 records to mark as duplicate:"
msgstr "신상기록은 최대 3개까지 중복된 정보로 표시할 수 있습니다."

msgid "Send email"
msgstr "이메일 보내기"

msgid "Sex"
msgstr "성별"

msgid "Show Map"
msgstr "지도 보기"

msgid "Show sensitive information"
msgstr "중요 정보 표시"

msgid "Show who marked these duplicates"
msgstr "중복 신상기록으로 표시한 사용자 보기"

msgid "Sign out"
msgstr "로그아웃"

msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

msgid "Someone has received information that this person is alive"
msgstr "누군가가 이 사람이 살아 있다는 정보를 받았습니다."

msgid "Someone has received information that this person is dead"
msgstr "누군가가 이 사람이 사망했다는 정보를 받았습니다."

msgid "Someone has reported that this person is missing"
msgstr "누군가가 이 사람이 실종되었다고 신고했습니다."

msgid "Someone is seeking information about this person"
msgstr "누군가가 이 사람에 대한 정보를 찾고 있습니다."

msgid "Source of Record"
msgstr "기록 출처"

msgid "Source of this record"
msgstr "이 신상기록의 출처"

msgid "Status"
msgstr "상태"

#, python-format
msgid "Status of %(full_name)s "
msgstr "%(full_name)s의 상태 "

msgid "Status of Person"
msgstr "이 사람의 상태"

msgid "Status of this person:"
msgstr "이 사람의 상태:"

msgid "Street name only, no number"
msgstr "상세주소(번지 제외)"

#. Translators: A placeholder text for the home location field
#. in the form to search person records.
msgid "Street name, neighborhood, city, etc."
msgstr "도로명, 지역, 시 등"

msgid "Submit"
msgstr "제출"

msgid "Subscribe"
msgstr "수신"

#, python-format
msgid "Subscribe to updates about %(full_name)s"
msgstr "%(full_name)s님에 대한 소식 받기"

msgid "Subscribe to updates about this person"
msgstr "이 사람에 대한 소식 받기"

#. Translators: The label for a check-box to subscribe to
#. updates about the person record the user creates, in the
#. form to register a person record.
msgid "Subscribe to updates about your record"
msgstr "내 신상기록 관련 업데이트 내용 구독"

msgid "Switch to address"
msgstr "주소로 전환"

msgid "Switch to lat/long"
msgstr "위도/경도로 전환"

msgid "Terms of Service"
msgstr "서비스 약관"

msgid "The API key has been updated successfully."
msgstr "API 키가 업데이트되었습니다."

msgid ""
"The Given name and Family name are both required.  Please go back and try"
" again."
msgstr "이름과 성을 모두 입력해야 합니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid "The Original author's name is required.  Please go back and try again."
msgstr "원본 작성자의 이름을 입력해야 합니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid "The author has disabled notes on this record."
msgstr "작성자가 이 신상기록에서 메모를 사용 중지했습니다."

msgid "The author has disabled status updates on this record."
msgstr "작성자가 이 신상기록에서 상태 업데이트를 사용 중지했습니다."

#. Translators: An error message indicating that the data
#. requested by the user is not available yet.
msgid "The data is not ready yet. Try again in 24 hours."
msgstr "데이터가 아직 준비되지 않았습니다. 24시간 후에 다시 시도하세요."

msgid "The email address you entered appears to be invalid."
msgstr ""

#, python-format
msgid "The note for %(full_name)s has been added"
msgstr "%(full_name)s 관련 메모가 추가되었습니다."

msgid "The provided image is too large.  Please upload a smaller one."
msgstr "제공한 이미지가 너무 큽니다. 더 작은 크기의 이미지를 업로드해 주세요."

msgid "The reason this note is being marked as spam:"
msgstr "이 메모가 스팸으로 표시되어 있는 이유:"

msgid "The record cannot be extended."
msgstr "신상기록의 유효기간을 연장할 수 없습니다."

#, python-format
msgid "The record for %(full_name)s has been registered"
msgstr "%(full_name)s 관련 기록이 등록되었습니다."

msgid "The record has been deleted."
msgstr "신상기록이 삭제되었습니다."

msgid ""
"The status you selected indicates that you are this person.  If this is "
"true, please also select 'Yes' to indicate that you have contacted this "
"person."
msgstr "선택한 상태로 볼 때 이 사용자는 본인에 해당합니다. 사실이라면 '예'를 선택하여 이 사람과 연락했음을 표시하세요."

#, python-format
msgid "The token %(token)s was invalid."
msgstr "토큰 %(token)s이(가) 잘못되었습니다."

#, python-format
msgid "There are %(num_results)s existing records with similar names."
msgstr "이름이 유사한 신상기록이 %(num_results)s건 있습니다."

msgid "There are some existing records with similar names."
msgstr "이름이 유사한 신상기록이 몇 건 있습니다."

msgid "There is one existing record with a similar name."
msgstr "이름이 유사한 신상기록이 1건 있습니다."

msgid "There was a problem processing the image.  Please try a different image."
msgstr "이미지를 처리하는 중에 문제가 발생했습니다. 다른 이미지를 사용해 보세요."

msgid ""
"There was an error processing your request.  Sorry for the inconvenience."
"  Our administrators will investigate the source of the problem, but "
"please check that the format of your request is correct."
msgstr ""
"요청을 처리하는 중에 오류가 발생했습니다. 불편을 끼쳐 드려 죄송합니다. Google 관리자가 문제의 원인을 조사하겠지만 요청 "
"형식이 올바른지 확인하시기 바랍니다."

#, python-format
msgid ""
"These gadgets are made available under the %(apache_link_html)sApache 2.0"
" license%(link_end_html)s."
msgstr "이러한 가젯은 %(apache_link_html)sApache 2.0 라이선스%(link_end_html)s에 따라 제공됩니다."

msgid "This is a new record."
msgstr "새로 작성한 신상기록"

msgid "This link is invalid."
msgstr "잘못된 링크입니다."

msgid "This note has been marked as spam."
msgstr "이 메모가 스팸으로 표시되었습니다."

msgid "This note is inappropriate."
msgstr "이 메모는 부적절합니다."

msgid "This note is incorrect or untrue."
msgstr "이 메모는 잘못되었거나 사실이 아닙니다."

msgid "This note is spam."
msgstr "이 메모는 스팸입니다."

msgid "This person has been in contact with someone"
msgstr "이 사람은 누군가와 계속 연락해 왔습니다."

msgid "This person has posted a message"
msgstr "이 사람이 메시지를 게시했습니다."

msgid "This person's entry does not exist or has been deleted."
msgstr "해당하는 사람의 항목이 존재하지 않거나 삭제되었습니다."

msgid "This record has served its purpose."
msgstr "더 이상 필요없는 신상기록입니다."

msgid "This record is a duplicate of"
msgstr "다음의 중복 신상기록입니다."

msgid "This record is copied from another source."
msgstr "다른 출처에서 복사한 신상기록"

msgid "This record is inappropriate."
msgstr "이 신상기록은 부적절합니다."

msgid "This record is spam."
msgstr "이 신상기록은 스팸입니다."

msgid ""
"This repository is currently in test mode. While test mode is in effect, "
"records that are over 24 hours old are deleted."
msgstr "이 저장소는 현재 테스트 모드입니다. 테스트 모드 중에는 24시간이 경과한 레코드는 삭제됩니다."

msgid "To attach a photo to this note, upload it or enter its URL."
msgstr "여기에 사진을 첨부하려면 업로드하거나 URL을 입력하세요."

msgid "To delete your data, access Person Finder from your desktop."
msgstr "데이터를 삭제하려면 데스크톱에서 사람 찾기에 액세스하세요."

msgid "To unsubscribe, follow this link"
msgstr "수신 취소하려면 다음 링크를 클릭하세요."

msgid "To view or add information, select a name below."
msgstr "정보를 보거나 추가하려면 아래에서 이름을 선택하세요."

msgid ""
"Type an address or open the map below and indicate the location by "
"clicking on the map."
msgstr "직접 주소를 입력하거나 아래에서 지도를 열고 클릭하여 위치를 표시하세요."

msgid "Type an address."
msgstr "주소를 입력하세요."

msgid "URL"
msgstr "URL"

msgid "URL of original record"
msgstr "원본 신상기록 URL"

msgid "Unspecified"
msgstr "지정하지 않음"

msgid "Update an existing key"
msgstr "기존 키 업데이트"

msgid "Upload"
msgstr "업로드"

msgid "Upload notes in CSV format"
msgstr "CSV 형식으로 메모 업로드"

msgid "Upload person records in CSV format"
msgstr "CSV 형식의 개인 신상기록 업로드"

msgid "Upload your CSV file below"
msgstr "아래 CSV 파일 업로드"

msgid "Use current location"
msgstr "현재 위치 사용"

#. Translators: The title of the page which explains how to use
#. Person Finder.
msgid "User's Guide"
msgstr "사용자 가이드"

msgid "View the record"
msgstr "신상기록 보기"

msgid "We have nothing matching your search."
msgstr "일치하는 검색결과가 없습니다."

msgid "When should this record disappear?"
msgstr "이 신상기록의 만료일을 언제로 지정하시겠습니까?"

#. Translators: A title of a section to input the source of the
#. person information e.g., the name of the person who originally
#. provided the information.
msgid "Where did this information come from?"
msgstr "이 신상기록의 출처에 대해 알려주세요."

#. Translators: A title of a section to input the source of the
#. person record e.g., the URL which contains the record.
msgid "Where did this record come from?"
msgstr "이 신상기록의 출처를 알려주세요."

msgid ""
"While test mode is in effect, records that are over 24 hours old are "
"deleted regardless of the expiry date."
msgstr "테스트 모드에서는, 24시간이 경과한 신상기록은 만료일에 상관없이 삭제됩니다."

msgid ""
"While test mode is in effect, records that are over 6 hours old are "
"deleted regardless of the expiry date."
msgstr "테스트 모드를 사용 중일 때 6시간이 경과한 신상기록은 만료일과 관계 없이 삭제됩니다."

#. Translators: The title of a section to input information about
#. the person whom the user is looking for, in the form to register
#. a person record.
msgid "Who you are looking for"
msgstr "내가 찾는 사람"

#. Translators: The title of a section to input information about
#. the person whom the user have information about, in the form to
#. register a person record.
msgid "Who you have information about"
msgstr "내가 관련 정보를 가진 사람"

msgid "Yes"
msgstr "예"

msgid "Yes, ask the record author to enable notes"
msgstr "메모 사용 요청"

msgid "Yes, delete the record"
msgstr "신상기록 삭제"

msgid "Yes, extend the record"
msgstr "만료일 연장"

msgid "Yes, restore this record"
msgstr "신상기록 복원"

msgid "Yes, these are the same person"
msgstr "중복된 정보로 표시"

msgid "Yes, update the note"
msgstr "메모 업데이트"

msgid "You are already subscribed. "
msgstr "이미 수신 신청하셨습니다."

msgid "You are already unsubscribed."
msgstr "이미 수신 취소하셨습니다."

msgid "You are not currently signed in."
msgstr "현재 로그인되어 있지 않습니다."

#, python-format
msgid "You can %(begin_tag)sview the record%(end_tag)s before deleting it."
msgstr "삭제하기 전에 %(begin_tag)s신상기록을 확인%(end_tag)s할 수 있습니다."

#, python-format
msgid ""
"You can subscribe to updates about %(full_name)s by entering your e-mail "
"address here"
msgstr "여기에 이메일 주소를 입력하여 %(full_name)s 관련 업데이트 내용을 구독하세요."

#, python-format
msgid "You can view the full record at %(view_url)s"
msgstr "%(view_url)s 페이지에서 전체 신상기록을 확인할 수 있습니다."

msgid "You have successfully subscribed."
msgstr "수신 절차를 완료했습니다."

msgid "You have successfully unsubscribed."
msgstr "수신 취소를 완료했습니다."

msgid ""
"You received this notification because you have subscribed to updates on "
"the following person:\n"
msgstr "본 알림은 다음 사람의 소식을 수신 신청한 분들께 전송되는 알림입니다.\n"

#. Translators: A message shown when the browser is about to start
#. downloading a file.
msgid "Your download should start automatically."
msgstr "다운로드가 자동으로 시작됩니다."

msgid "Your e-mail address"
msgstr "이메일 주소"

msgid "Your e-mail address:"
msgstr "이메일 주소:"

msgid "Your email"
msgstr "이메일"

msgid "Your name (required)"
msgstr "내 이름(필수)"

msgid ""
"Your name is required in the \"About you\" section.  Please go back and "
"try again."
msgstr "'내 정보' 섹션에 이름을 입력해야 합니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid ""
"Your name is required in the \"Source\" section.  Please go back and try "
"again."
msgstr "'소스' 섹션에 이름을 입력해야 합니다. 이전으로 돌아가 다시 시도해 주세요."

msgid "Your phone number"
msgstr "전화번호"

msgid ""
"Your request has been processed successfully. Please check your inbox and"
" confirm that you want to post your note by following the url embedded."
msgstr "요청이 처리되었습니다. 받은편지함에서 이메일을 열어보고, 첨부된 URL을 클릭해 메모를 게시할 것임을 확인하시기 바랍니다."

#, python-format
msgid "[Person Finder] Confirm your note on \"%(full_name)s\""
msgstr "[Person Finder] '%(full_name)s'님에 대한 메모를 확인하세요."

#, python-format
msgid "[Person Finder] Deletion notice for \"%(full_name)s\""
msgstr "[Person Finder] '%(full_name)s'님 삭제 고지"

#, python-format
msgid "[Person Finder] Disable notes on \"%(full_name)s\"?"
msgstr "[Person Finder] '%(full_name)s'님에 대한 메모를 사용 중지하시겠습니까?"

#, python-format
msgid "[Person Finder] Enable notes on \"%(full_name)s\"?"
msgstr "[Person Finder] '%(full_name)s'님에 대한 메모를 사용하시겠습니까?"

#, python-format
msgid "[Person Finder] Notes are now disabled for \"%(full_name)s\""
msgstr "[Person Finder] 이제 '%(full_name)s'님에 대한 메모를 사용 중지하도록 설정되었습니다."

#, python-format
msgid "[Person Finder] Record restoration notice for \"%(full_name)s\""
msgstr "[Person Finder] '%(full_name)s'님 신상기록 복원 알림"

#, python-format
msgid "[Person Finder] Status update for %(full_name)s"
msgstr "[Person Finder] %(full_name)s님 상태 업데이트"

#, python-format
msgid "[Person Finder] You are subscribed to status updates for %(full_name)s"
msgstr "[Person Finder] %(full_name)s님에 대한 소식을 수신 신청했습니다."

#. Translators: A placeholder text for the name field in the form
#. to search person records. It indicates that the user can put
#. either a full name, a given name or a family name. The example
#. name should be changed to a typical name in the language.
msgid "e.g., Will Smith, Will, or Smith"
msgstr "예: 홍길동, 홍 또는 길동"

msgid "external site; normal connection fee may apply"
msgstr "외부 사이트, 일반 연결 요금이 적용될 수 있음"

msgid "female"
msgstr "여자"

msgid "in test mode"
msgstr "테스트 모드"

msgid "male"
msgstr "남자"

msgid "on"
msgstr "날짜:"

msgid "other"
msgstr "기타"

